# Пакет программ извлечения терминов из текстов предметной области
Данный пакет программ состоит из трёх условно-независимых модулей:
1. *TermsExtractor* - модуль извлечения однословных и двусловных кандидатов в
термины из текстов коллекции некоторой предметной области
2. *FeaturesCalculator* - модуль подсчёта признаков терминологичности извлечённых
однословных и двусловных кандидатов в термины
3. *MachineLearning* - модуль машинного обучения, комбинирующий все посчитанные
признаки однословных и двусловных кандидатов в термины

## Необходимые инструменты для сборки
1. Компилятор *g++* версии не ниже *4.7* (для поддержки C++11)
2. Язык Python для запуска скриптов на Python
3. Утилита для сборки *scons* (*http://www.scons.org*)
4. Библиотека *Boost* версии не ниже *1.53* (для компиляции с С++11)
(*http://www.boost.org*)
5. Библиотека *libiconv*, преобразующая кодировки строк
(*http://ftp.gnu.org/pub/gnu/libiconv/libiconv-1.14.tar.gz*)
6. Библиотека *Boost Threadpool* для реализации пула потока
(*https://elftpd.googlecode.com/files/boost_thread_pool_memory_leak.zip*)
7. Библиотека *BeautifulSoup* для разбора HTML-страниц, получаемых при выкачивании
частотносстей национальных корпусов (*http://www.crummy.com/software/BeautifulSoup/*)
8. Библиотека *inflect* для правильного образования неопределённых артиклей у слов для
выкачивания частотностей из национальных корпусов (*https://pypi.python.org/pypi/inflect*)
9. Библиотека *inflection* для правильного образования множественных чисел у слов
для выкачивания частотностей из национальных корпусов (*https://inflection.readthedocs.org/en/latest/*)

## Запуск
`./extract_terms.sh <входная папка> <выходная папка> <язык> <файл с тезаурусом>
<число извлекаемых терминов> <unigrams|bigrams|combined>`

1. *Входная папка* - папка, содержащая текстовую коллекцию, предобработанную
модулем морфологического анализатора (см. модуль MorphologicalAnalyzer)
2. *Выходная папка* - папка, куда будет записан файл с извлечёнными терминами
(вместе с некоторыми промежуточными данными)
3. *Язык* - язык текстовой коллекции (поддерживаются только русский и английский)
4. *Файл с тезаурусом* - файл, содержащий термины из существующего тезауруса
5. *Число извлекаемых терминов* - число извлекаемых кандидатов в термины
6. *unigrams|bigrams|combined* - режим работы: извлекаются только униграммы,
только биграммы или всё вместе